免試簽發香港駕照突破48萬 去年涉相關駕駛者意外急增24%

除了免試簽發香港駕照數量暴升，持「兩地牌」的跨境車輛數目亦大幅增加。(資料圖片)

香港與多個地區實施駕駛執照互認免試簽發安排，運輸署回覆立法會議員書面質詢時披露，由2007年2月至去年底，運輸署透過免試安排發出逾48.6萬張香港駕駛執照，其中逾62.8%為內地車牌持有者。至於去年新簽發的4.9萬張免試本港駕駛執照，更有77%屬內地牌人士。

免試簽發的香港駕駛執照數量爆增，近3年涉及持相關執照駕駛人士的意外亦錄得顯著升幅，由2016年的463宗，增至2017年的502宗，2018年更進一步升至623宗，意外數字按年急增24.1%。

同期間，獲運輸署簽發封閉道路通行許可證，持「兩地牌」的跨境車輛數目亦大幅增加，其中持兩地牌來自內地或澳門的非商用車輛，數目由2016年3,146架，增至去年的4,817架，2年內數量增加超過一半，增幅達到53%。至於涉兩地牌跨境車輛的交通意外數字亦錄得增幅，由2017年的586宗增至去年的629宗，按年升7.3%。大部份違規個案涉超速、違泊及衝燈。

港珠澳大橋去年通車後，車流量遠低於預期。運輸署指，去年11月至今年2月，日均車流量約3,300至4,100架次，而今年2月行經大橋的貨車數量，每日平均只有122架次。

運輸署因應大橋通車，亦新設3條巴士線，及安排8條機場巴士「A車」線繞經大橋香港口岸，根據資料，來往口岸至東涌的B6線，於上月19日的調查中，中午繁忙時間載客率高達94%，仍有大量旅客湧入；至於8條「A車」路線方面，往機場方向有6條路線載客率都錄得升幅，由紅磡至機場的A21，早上繁忙時間載客率更由41%大增至96%。

路政署亦預計，2019至20財政年度，港珠澳大橋連接路及香港口岸，營運開支預算為5.392億元，其中維修開支已額外增加約1,880萬元。路政署因應屯門至赤鱲角連接路工程，預料需增加約8,770萬元道路維修開支；蓮塘香園圍口岸道路及相關工程，維修開支則預料涉6,840萬元。

中港車

一個行右線既國家點可以同行左線既國家搞免簽證

痴撚線

成班支那人揸住香港嘅證件出去耍耍滾

痴撚線

整多幾單支那人被支那人車斷腳就爽

相信慢慢唔得架啦，香港冇理，其他國家可以落閘架